撞區痛失議席 泛民致歉

撞區痛失議席 泛民致歉

【本報訊】民主派乘反送中民意海嘯席捲全港多區，部份選區卻因民主派撞區而令建制派漁人得利，其中循沙田區帝怡參選的民主黨劉青（圖），因與沙田區政謝潔泳「攬炒」成眾矢之的；北區盛福選區出戰的新同盟黃良喜未能與另一民主派呂智恆協調，令工聯會珉和達漁人得利當選。

相關新聞：校方今派人入校園尋留守者

胡志偉冀日後放下歧見

屬新選區的沙田帝怡，除了劉青和謝潔冰外，還有民建聯林港坤入閘，三人混戰下，林港坤取下1,923票，謝潔泳則獲1,666票，反而劉青只得830票，以得票率計，林港坤未能取得過半數選票，而謝、劉兩人合取的選票卻足夠擊敗林港坤。

民主黨主席胡志偉被問到撞區導致民主派落敗時稱，有關情況是深切教訓，日後將盡一切努力協調，以期找出唯一人選與建制派對戰，「每個政治組織都要經一事長一智，希望個現象唔再喺其他場合出現」，冀民主派內部解開過去一直存在的恩怨問題，放下歧見。

新民主同盟今屆唯一敗北者，就是出戰北區盛福的黃良喜，黃良喜與同屬民主派的呂智恆同時入閘，前者得票1,754、後者則獲2,656票，工聯會溫和達則以3,181票勝出，但其實黃、呂合共總得票高於溫。

新民主同盟北區區議員陳惠達指，會就民主派未能在當區勝出承擔責任，向盛福選民致歉，承諾以後將與素人和非建制參選人更好地做好選前協調工作。

同樣是新選區的葵青大白田西，獲民主動力推薦的何卓威及獨立民主派司徒港燊一同落場，結果讓民建聯郭芙蓉漁人得利。拿下2,449票的郭得票率只得48%，而取得2,106票的司徒港燊亦佔41%，反而何卓威只得544票，佔11%，何與司徒兩人若能合力，同樣足以令郭敗走。

■記者梁穎妍、林俊謙

不完美, 要改善, 下次唔好啦
好彩無影响大局

我屌死佢老母
下次唔好

再有呢D情況出現
除左參選政黨有責任
當區選民應該盡責任
在選前在各
FB TG群屌到肯協調為止

得新民主同盟致歉
民主黨只係話唔好意思

應該藉這個機會逼泛民應承協調唔到就一定要搞初選。如果唔係一定有下次

大家都要做賽後檢討，繼續進化

下次協調?咁我下次選舉既時候就等下次先投你地啦
真係下次下次下次大概可以你老味撞區都唔係第一次重要次次再犯,鬼到出曬面